有冇人覺得香港啲列車真係好不濟

個人外地旅行經驗有限，但都叫做坐過唔少鐵路列車，例子包括：

日本 JR東 Resort白神

無敵海景冇得彈

日本 近鐵 Shimakaze

張櫈舒適度一流

日本 西鐵 Rail Kitchen Chikugo

英國 GWR Pullman Dining

奧地利 Railjet Business Class

咁闊位都係加少少錢就有得坐

相信其他連登仔都會有其他鐵路旅行經驗

相比之下，香港啲列車（其實即係指黨鐵）真係好不濟，上述列車所有的美麗景色、舒適座位、用餐體驗，全部404 not found。反而淨係搵到以下的惡劣景象：

（唔係我影，呢啲低級嘢我唔會用）

呢啲咁垃圾嘅嘢，叫人點樣攞嚟鐵路旅行用？

平時香港人坐飛機出國算係容易。對於鐵膠嚟講如果有鐵路旅行癮的話，外遊享用都唔難，仲有Rail Pass可以用添

問題係而家疫情封關，仲要外地唔知封到幾時，就算出到去都要隔離14天（同埋會被連登仔Hi到Hi Hi），導致離港外遊全部被逼中止，變相所有鐵路旅行的途徑都中斷

掉返轉睇，香港啲列車係咪太過缺乏可以用作休閒旅行用的列車（例如有充裕空間用餐的車廂、觀光列車）？如果有的話，其實根本可以減低對外遊的依賴

作為境內最大型的鐵路公司，黨鐵仍然只係提供呢啲「運豬」式列車服務，實在好唔負責任 ，變相即係迫港人一定要離港先享受到，而家一封關就咩嘢都冇

721 831發生前，呢間公司已經係咁垃圾

我個人2019年尾畢業，以前計劃好今年喺歐洲主要用鐵路遊返幾個月先至專心搵工做，點知而家咩嘢都冧哂 ，都唔知幾時先至可以再去。而家短期工又冇，外遊又冇，本地鐵路旅行又玩唔到，除咗打機同搵嘢自學之外真係冇乜嘢做到

有冇巴/絲打同我有類似感受？

香港可以點起

笑撚死

全香港所有野都好撚不濟, 咁香港啲列車又有咩辦法會好, 而且香港啲列車基本都係屬於果間可加可加機制既黨鐵 .................

你搵日本嚟比？
不如坐下英國嗰啲先講啦

黨鐵D支那車有臭味

你拎長途列車黎同地鐵比 咩事

中國 Hexie

未打完就出咗
用長途火車嚟同地下鐵比 咩料呀師兄
巴黎同倫敦地鐵 你搭過未

以通勤列車計，其實日本D車隔音仲差過西鐵/東鐵架千九

你做乜9姐
要比都係拎普通jr出黎比啦
錯撚哂喎你

講明先我就冇睇晒個post
但一睇到日本已經得啖笑
望多兩眼原來仲要係講緊長途列車
一碌碌落底係香港普通通勤列車相
可比性係0

所以香港人快樂指數咁低
得個迫字

觀光列車vs通勤列車

你要比都拎個啲咩九廣鐵路黎比
再講地鐵望出去乜柒都冇得睇 整個鐵路旅行托柒？
就算係你唔覺得由柴灣食住個法國餐搭黨鐵去堅尼地城戇鳩咩

唔係想護住黨鐵，但你個比較就好似話個前鋒完全唔識守籠好撚廢咁

根本唔係同一個category黎

個啲閒閒手哋都兩三個鐘車程
香港地方咁細車程長極有譜
根本冇需要亦冇市場

一個係市區通勤鐵路
一個係長途intercity鐵路

香港地鐡邊有得輸呀
係成日加價同呢期太藍先搵野屌啫

美國先經9典

NYC subway

甚麼london tube8，巴黎地鐵

通通彈開

同意樓主，總之屌鳩黨鐵既我都撐！！

長途 vs 短途

歐洲列車真係好不濟

柒頭樓主，香港人口密度咁高，車廂得返咁少空間邊夠用呀？

你搵地下鐵同長途火車比...

唔好盲反如果去過其他地方旅行 尤其係歐美 真心會覺得黨鐵高質 起碼一定係世界頭三 無論係班次密集程度 準時程度定係乾淨程度

諗緊香港如果起呢啲鐵

要行得幾慢先可以有時間俾你享受同埋食個餐

樓主深潛了

西鐵同馬鐵架 SP1900 好野來架

車窗得返隔音屏睇
明明係地面段都要起石棺密封
eg 藍田 寶琳
乘車體驗極差

用返通勤鐡路嚟比

東京地鐵靚過香港地鐵好多

SP1900其實屌打唔少日本通勤車
行車靜、穩定，內櫳闊
除咗鐵板凳輸晒之外

計跨市火車，九鐵年代出品KTT，內櫳都相當高汁

樓主其實啱一半，黨鐵年代嘅新列車係好唔掂
奶共都其次，外地都有唔少地方買大陸車，但黨鐵係買得特別bad taste
睇下馬鐵批中國製假千九，dimension同真千九幾乎一樣，但內櫳裝修垃圾到……張3人鐵板凳直頭唔似一張凳，反映呢間垃圾公司待乘客係咩態度
就算高鐵已經同上面買同一款車，內櫳都可以整到仲衰過上面，明顯只當高鐵係一架行得快好多嘅頭等火車

係好在當年英國佬規劃地鐵同九鐵時，遠見好足夠（列車車卡數量、轉車站安排等等，都預定好長遠嘅發展)，硬件可以頂到而家都爛船有三根釘
但落到黨鐵呢間地產兼奶共公司，鐵路只係副業，良好基業唔使好耐就俾佢敗晒

東京Metro翻新過啲站全部超靚
香港就倒退用返紙皮石 好撚野

公平啲講，都要保護返鐡路沿線居民免受嘈音影響

（其實有無可能整透明隔音屏？ 令乘客有返啲風景睇）

黨鐵列車萬年唔洗 污漬多到

Metro列車本身都靚好多，車身顏色好似係跟返每條線路的顏色

見到日文名就估到會有jr vs黨鐵，係勢估唔到你戇鳩到拎觀光列車嚟比，小學無教橙無得同蘋果比咩

長途車點同地鐵比
要同日本比就用返地鐵比地鐵啦

東京大阪幾撚多車站殘到廢墟咁

地鐵一個站幾分鐘，仲睇乜風景吖，好似係

樓主揾哂唔同地方嘅相
以為大家會有共鳴

噚日坐西鐵，見到用咗馬鐵嗰隻車，坐位數目應該少咗一半
西鐵應付唔到太多乘客，就cut座位，迫乘客罰企，好狗

樓主你仲不濟啦 唔撚係我想幫黨鐵講說話 但你用短途地鐵同外國長途列車比 你想點呀

狗鐵垃圾係事實，但樓主畀我睇到原來可以有人垃圾都不如

所以用東京地鐵同香港狗鐵比係最好
同樣係通勤列車，大家都係國際都會，同樣亞洲

我係樓主就深潛算
柒到

香港天星小輪好不濟，平時係外國坐開既郵輪靚好多

盲反

論硬件應該東北亞領先世界
滿地可都唔係個個站有lift落月台
多倫多直頭誇張到電話network都無

用咗幾十年而家都陸續翻新緊。

好撚弱智

你試下坐下New York 既地鐵

用番地下鐵先比會唔會好d

樓主拎Intercity 同Metro比笑死我

你試下去坐Tube坐NY Metro坐San Fran Bart你就知香港本身metro System唔差

我係NY Metro見過大大隻老鼠，成地垃圾，啲homeless可以直接跳落路軌執嘢上返黎
Contactless payment downtown以外基本上都冇

Tube冇冷氣、舊、通道又九曲十三彎

係San Fran LA叫好啲

白神對千九？認真？
觀光vs 通勤？
你唔好攞白神同輕鐵比？

樓主係咪想係過海隧道起個水族館

豬籠車裝港豬返工咋
整咁靚做咩

樓主弱智 用長途車同市區地鐵比較
諗住用黎曬命自己搭過啲靚火車
你唔用JR山手線比？London central line?
Paris Metro?
罷搭咗港鐵大半年
但問心 比較LondonParis
香港舒服好多

草

東鐵日日被旺角居民投訴
宜家開到龜咁慢
以後有新鐵路都包到佢實一實，唔好影響附近居民

樂富搭去彩虹
都要芝士紫薯

New York metro

要比都係同番東京山手線比
呢鋪我撐黨鐵

善用不推文回覆

笑左 坐過英國d地鐵未？ 香港真係算係咁
但我覺得瑞士鐵路系統都好勁 特別係個apps

你都識講鐵路旅行
論時間，你最遠由柴灣去屯門都唔洗兩粒鐘，旅行個屁？
論路線，黨鐵路線大部分underground ，你無景睇整觀光車廂要黎托？
黨鐵係用黎俾人做廉價勞動力運輸就真

正解

要比就比山手線啦
咪又一9樣

樓豬戇鳩

不如你話我知你貼嗰啲車坐幾耐先再討論

Mtr係通勤列車

香港係求生存 唔係求生活

其實我幾鐘意鐵板凳，感覺易打理同乾淨啲

講還講...

港鐵已經算好啦 準時班次又多
唔好盲反

不過Sydney隻雙層地鐵又幾好玩

樓主係咪唔知香港有樣嘢叫叮叮(電車)?

香港同支那個啲都只能叫做囚車

品質/生活？sorry你只係隻被國家圈養既豬 做乜比咁好既野你

香港車同日本車比唯一唔掂嘅係車頭車尾無窗，無得望住個司機做嘢

仲有意大利地鐵

其實香港地鐵已經好好

屌香港咁撚短途
搭完就落車啦
食乜鳩嘢野

叮叮

黨鐵近幾年買嗰堆支那廢鐵真係世界級，啲QC垃圾到無倫

我覺得subway好過tube
tube站同車廂都熱到仆街, 仲有個圓形車頂搞到門口矮一截
subway係衰在多老鼠同homeless, 但車廂算係咁, 而且flat rate幾抵坐

香港幾大。。你想好到去邊。

同日本人講香港人得個迫字會俾佢笑撚死

樓主根本想曬命多過想認真討論

逼到咁咪好多身體接觸？

因為MIC

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

咪係 樓主係咪on9
搵地鐵同過省火車比

長途火車vs市内地鐵
點比

今次一定支持黨鐵

我擺明對人唔對事
佢放狗入去打人
幾好都不了

唔使講多倫多
淨係英國underground都已經冇network

輕鐵就算有前面展望窗 個司機喺駕駛室都會落咗堂簾

係，濃厚接觸

不過九成半係禿頭肥佬，你前面你後面你左面你右面都係
剩低嗰半成喺我附近

你唔攞山手線比較下 ?
攞埋啲長途車觀光車比...
不如用七星比啦...

subway入面有老鼠
咁實好污糟

香港撚有長途火車咩，所以咪冇野食lor

倫敦其實同香港差唔多 係裡面d位鳩d

成個路軌都係垃圾汁同垃圾

其實山手線都ok架，靜過黨鐵
利申:兩邊都冇搭半年以上，憑記憶

NYC subway 臭到癲

蝗樣真係清一色一樣

唔計人事管理呢啲 其實地鐵真係算整得好好
但係唔知點解咁好嘅嘢可以俾狗鐵高層搞到垃圾咁

無辦法罷搭

其實紙皮石反而好考手工
雖然佢啲新站鋪得麻麻
但西松建設嘅何文田站係鋪得唔錯嘅

相反東涌綫/西鐵唔用紙皮石嘅感覺其實好冷冰冰

山手線完勝啦

不了 我寧願瞓少兩個鐘都唔搭狗鐵

你不如用纜車同東京地鐵去比

樓豬潛到落地核

如果係歐洲地鐵，我覺得只有巴塞隆那地鐵可以同港鐵比，雖然對港鐵無好感。

nyc都無，連月台冷氣都無

差好遠 基本上係入邊係嘈到講嘢都聽唔到

白九痴，人地幾長路程？香港幾長路程呀？

樓豬真係好不濟

香港已經好方便啦on9仔，呢d真係正式崇日湄外

以前住文京區 搭丸之內日日又熱又逼又臭

香港本身都無旅遊用列車
一直都係通勤用 呢個po可以話係垃圾

好羨慕樓豬弱智都可以周遊列國

悉尼地鐵幾好
雙層，又靜

正名叫高速鐵路(高鐵)同普通鐵路唔同係快左，新，價格貴，中國立要運客量仍然係靠普通鐵路(平同慢)你地香港嘅高端遊客唔會坐的

長途火車同地鐵比

ktt囉

其實我都諗過點解當初馬鐵唔沿海起
整返條臨海線觀光用

長途同短途比呀？你係咪on9呀

雖然係事實，但你同城際線比，KTT都唔夠支那當年買瑞典套X2000 舒服，特別係隻雞脾

住半山同深水埗劏房比較

日比谷線 vs 港島綫

撚係高鐵，寫住叫「动车」咋

隔住mon都覺得有陣味

機鐵綫 vs skyliner
高鐵 vs 新幹線

師兄個類比錯哂
你應該用外國觀光鐵路同中国动车比較
雖然個結論都係一樣

2019年尾畢業
咁不如你再重讀啦
講埋啲野都不切實際

香港代表

唔覺得差

舊年前坐過馬鐵線d支那車，架車好似就散咁

若果現在叫你坐番普通長途火車，叫黑警放TG俾你食好過

香港地鐵相比起其他國家其實算好
你睇吓英國underground 有冇冷氣 又收唔到訊號
一到rush hour 架車通唔到風就全車一齊焗桑拿

開上支那
而家封關檢疫咪乜嘢都冇

你話攞部ktt嚟做本地線都好啲（其實以前1998年短暫行過）

上唔到網 仲要有老鼠

樓主平時係咪坐開郵輪去長洲？

雖然好撚憎黨鐵，但黨鐵既服務水準對比大部分城市算係高

JR東嘅普通車Green Car可唔可以拎嚟同東鐵頭等比較？

攞城市地鐵同人地城際火車比較？
好彩你無攞天星小輪同遊輪比

同樣都係近郊車自由席
E231/E233嗰隻Green Car至少有檯用
同埋張櫈都挨得後
雙層視野都叫做好啲

東鐵嗰隻頭等根本同德國S-bahn普通位冇乜分別
仲要禁止飲食

啦

起個空中鐵路
睇高樓大廈

運一車車豬洗咩咁靚

半蔵門線/新宿線 Vs 觀塘線，比較合理
3線接近同一時間開通

馬鐵支那車有陣臭味
唔知會唔會致癌

樓主係咪某鐵膠本人定係佢啲靚黎
又係度講撚埋曬啲戇鳩野

想試下山手線嘅鐵路便當同埋餐卡

就算用叮叮嘅速度都太快喇

坐下紐約你就明香港嘅好
同埋香港嘅列車係用嚟返工唔係觀光
要觀光可以考慮纜車同叮叮

人地d鐵路越行越快 睇東鐵越行越慢都唔開胃

短期內做唔到外遊撚所以先至咁講

香港個d係通勤列車，唔係旅遊列車

成條線都比人投訴噪音過大，度度都限速

我都想出國啊
屌你老母武漢

反客為主

日本車薄到七彩，超嘈，仲要窄軌

無錯

唔係因為奧運，大阪堆103系仲行緊大阪環状線

唔知點解JR West仲可以拎咁舊既車。

同埋東京メトロ，真係噪過黨鐵既支那車

只不過廣播把女聲好好J

香港黨鐵既廣播係惡女人命令人做嘢

用長途列車比較，唔駛fact check 都知你on9 的

特色黎 我覺得反而幾好 但新站整得好差 又太多玻璃位 變左支那味重

Northern Line張櫈好耐都冇洗過
連冷氣都冇

仲要「請注意，入閘後及車廂內嚴禁飲食」

即係尊嚴盡失

好快會係行駛途中突然散晒

JR West堆新快速.、日日係窄軌到踩130KM/h 都無事

樓主擺明係踩港撚
去日本慢慢搭長途搭個夠啦
攞香港地鐵黎比

明明紙皮石連手工成本貴過鐵版

本來呢段時間我應該喺歐陸用長途列車周遊列國緊

而家被疫情打冧咗搞到被逼留港

搞到好空虛

成個香港啲公營野都係咁 唔係政治任務就no balls 條鐵路起左百幾年係到明知近有噪音都要買 之後就扮大袋投訴 搞到幾十萬人陪佢一齊慢 遲早慢過未電氣化

笑撚到我

撘長途屯門去柴灣有冇卧鋪？

日本啲樓同鐵路咪仲近
關西啲新快速列車咪一樣130kph喺隔離飆過

呢方面香港又係on9
無時刻表公開出嚟的話
開得幾慢都可以唔叫delay

x2000 架車好搖喎
利：係瑞典坐過 無坐過新時速

樓豬係lrt505

其實有無人坐s bahn 一等
啲櫈都係差唔多

嗰個相信只係預留俾接駁城際車頭等的旅客用

以前九廣西鐵/馬鐵廣播把聲正好多

上兩年去日本褔岡既mtr咪一鳩樣

福岡縣唔係淨係得地鐵
至少所有一堆特急俾你玩

拎地下鐵同長途列車嚟比

香港有位都起樓先，邊會起依d
更何況香港唔係靠旅遊業黎養

就算攞東鐵頭等/機鐵嚟比較 最多半個鐘左右就坐哂全程 整嚟都冇用
用ktt/鳩鐵比可能會好少少

真 港鐵真心唔差
如果唔係班人搞事唔會出咁多意外

香港人快樂指數低? 係你窮姐

如果正常情況的話，我一早走咗出國享用
個問題係而家外面封關
然後喺香港乜叉嘢都冇

我當然唔會攞社畜車嚟強行「享受」咁on9
不過問題係而家香港境內除咗社畜車之外乜都冇

近10幾年嗰靜咗好多，以前嗰批隔音真係差啲。

起條港島去大西北

你果d係長途火車，唔係地下鐵，點比較？

因九廣線多灣，擺式列車有優勢，以前啲東風頭

樓主係on9

覺得果時啲雙層車仲好坐過而家啲19河蟹號

其實唔多關事
就算MIJ， 佢都可以同你整到架車個樣勁柒

應該起到好似迴轉壽司咁整條帶就得

其實黨鐵如果真係純粹想做社畜輸送的話
其實真係可以就咁起巨型行人輸送帶搞掂

好過而家咁樣攞啲咁低舒適的列車
侮辱哂鐵路旅行愛好者對鐵路呢個事物的觀感

東風頭完全係垃圾

用黎運解放軍就最好 成一公里遠都聽到佢既聲。

所以以前俾火車撞死無人理咁撚遠已經知佢嚟緊都唔識走

黨鐵Airport express 乘車體驗都唔掂，勝在可以係車站check in 贏人

因為日本做唔到保安要求所以廢咗啫，反過嚟睇機場快綫其中一個吸引力就係得 in-town check-in

幾時表演係港島線開枱食便當

有咁諗過係地理問題
所以香港境內得咁少長途車

對中上環/九龍站嗰堆有錢人嚟講係好方便

你俾$7000（交牛肉乾用）同有關用具我我咪試

真係好撚貴 3個月頭等Eurail Pass都只不過係八千蚊

樓主，鐵路模型幫到你

咁不如話Train Simulator
利申：課金幾乎課哂所有奧地利同瑞士DLC

其實你覺唔覺得自己講野好撚矛盾
比上面咁多人屌完都重未識醒

用你既邏輯 九州七星坐過未
未坐過唔好講鐵路旅行
你上面po個d同九州七星比全部都係垃圾
簡直侮辱緊鐵路旅行愛好者

不過如果由屯門坐去柴灣呢？

你呢句係咪同東京人講？

宜家東京都少咗押し屋

不過係啲日豚自己推入去，唔洗人幫

咁講 日本鐵路收費都貴少少 而且用區間比長途車?

London tube

你班pk恰鳩樓主
佢都係自己係一個去咗好多地方旅行嘅鐵膠嚟啫

樓豬on撚9

西日本傳統 用車用到盡
奈良線咁多人搭 最新嘅車都只係221系 仲要係食其他線二手
東海道線 阪和線有新225系 觀感好咗唔少
關空特急嘅質素同香港機場快綫有得比 希望佢快手換晒做271系
出晒名嘅國鐵岡山 肯幫廣島 和歌山換新227系算係咁
新幹線搵到錢都仲有好多500系 700系

正解 完全無比較既意義

喺車卡食嘢唔洗比港豬屌
方便好多

其實係幾靚
好過咩上越新幹線嗰啲擺行李都擺唔到
係班人柒啲

香港嘅先天優勢
compact city 每個站本身可以覆蓋好多人口
同埋距離商業購物區近，變咗集體運輸優勢高好多
載客量一定有保證㗎

諗起印度佬會係路軌開大

你真係戇鳩
唔通香港地鐵整個餐卡畀你慢慢食？

日本地鐵一個車卡塞五百個人唔講

....你識唔識分長途火車/通勤鐵路

你同膠鐵比就差唔多

你用通勤用鐵路同城際鐵路比

咁你有冇見過山手線有餐車，有全景玻璃窗啊
出過國未啊？

唔通港島線整排側凳係到畀你欣賞柴灣去杏花村個海景啊？

1. 前者喺香港404 not found
2. 封關導致未能離港

而家係直接封死哂所有前者列車使用機會

你不如舉吓例香港可以係邊整條觀光鐵路，要夠長又夠景又要有成本效益等你被困香港咁慘豬都有得解悶？

倫敦District Line而家批闊身冷氣新車好好坐，空間闊落，內櫳幾靚添
但成個鐵路系統真係話壞就壞，舊年搭過一次，一落月台就話要等＞15min
但英國佬個個都唔心急，照係平時咁等車，完全無人燥底，真係慣晒

窄身嗰種tube，夏天無冷氣堅惡頂
Piccadilly Line仲要係去機場，走廊已經窄，仲一地都係喼
但窄身tube真係倫敦味濃，做遊客喺下午搭係幾過癮
有次放工時間喺Canary Whaft搭Jubilee Line，月台勁多人等車，要等幾班車，但啲西裝友無格硬逼上車，上到車廂又未至於好逼
車上有個鬼佬見我係遊客，問我：very crowded right? 但我話香港地鐵仲逼啲，佢好似hard to imagine

佢想曬吓自己鐵膠好有見識，旅行時坐過幾次靚車
但佢連鐵路嘅分類/功能都搞唔掂
然後係到呻冇得去旅行屈就佢係香港好慘啊

樓豬比33蚊係兆康搭67X去富泰

樓豬咁靚仔就放過

樓豬比$100搭機場快線由香港站去青衣咪得囉

點解要33蚊咁貴？

問樓豬
仲比51蚊係大埔墟搭307去廣福

而家多左綠皮動車取代普通火車, 同普通火車差唔多速度, 又可以收動車價錢

外國火車啲廁所個馬桶沖水都係係車底開個洞跌落路軌

以前中國藍/綠皮真係有腳製踩落去就有個洞開左見到火車軌

我細個個陣坐過 廿年前左右
係冇腳制 直接一個窿柯落去 應該再舊d

的士都唔洗咁貴

問樓豬麥思朗

香港段好似會鎖廁所

香港電車咪有架仿古觀光囉

喺日本住咗幾年
覺得香港地鐵係好過日本 )雖然藍到黑
人同列車都係

藍田武

香港列車有野食實污糟到仆街
千祈唔好

香港點樣搞觀光列車 大嶼山？

呢個唔知 次次都係羅湖往返
個浸味真係畢生難忘

樓豬：d位窄到死 又貴又唔舒服 重要冇得食野

雖然香港就快全支那車
但攞通勤列車比 認真咩…

做乜鳩
拎長途車特急車觀光車同黨鐵通勤車比
可比性:0
想講日本通勤車其實又嘈又搖冷氣又廢

見到food menu真係忍唔到笑
樓主我建議你去倫敦/巴黎地下鐵走返轉先

？

原來係佢

jr 西/東海 新快速 vs 機場快綫/東鐵頭等
有可比性未

左邊係樓豬 右邊係校園台名人
樓豬咁靚仔就體諒吓

國家vs城市
唔係咁公平啵
日本歐洲成個國家咁大
可以起到個鐵路網好大 用唔同款既車
當然黨鐵買車越買越衰都係事實 不過你知點解架啦
香港用通勤到車多
你用長途車黎比唔係咁match

坐過英國車先再講

樓豬咁靚仔點知

黨鐵夠闊

我覺得米蘭同羅馬地鐵啲車都幾新，好過倫敦巴黎，係站舊夏天熱到仆街，同埋部閘機好撚慢

其實瑞士SBB喺歐洲嚟講數一數二好

樓主，2種唔同既鐵路，無可比性呀

樓豬麥思朗識比較就唔會屌巴士站

樓主咁大個人 打扮仲咁小學雞

無女係咁

所以樓豬要比70蚊搭“西鐵頭等”平衡心理

東涌綫沿海既

Munich好過Barcelona，Barcelona啲站都係太舊，最on9係閘機擺喺左邊

搭東涌線仲可以學樓豬坐係地下飲水

用JR比地鐵
有無比埋班次

屌，中咗伏
大名鼎鼎嘅大巴膠鐵膠喺身邊居然唔知

呢段係咪樓主人生嘅巔峰之作？

Bakerloo前排仲恐怖，係近兩年先換櫈皮

十年前坐直通車都見過
一入英段即刻鎖廁所

意大利地鐵月台尾有乞衣訓，四圍都有尿味
巴黎一樣，仲要成地車飛同部份列車無冷氣
歐洲搭地鐵要按制開門，一係就要好似開屋企都門咁扭手制先開
匈牙利仲用緊人手check 車飛，無入閘機，轉車要買多張車飛，方便俾職員check
捷克買車飛，仲係用緊入銀仔機咁買，類似電話亭咁續個制續個制咁禁

樓豬係交通迷界好出名
出名on9
最鍾意比貴錢坐短途線

囉長程列車同市區列車比

樓主想曬下命姐 唔使認真

一講藍田武就知邊個
between，呢啲引戰post就不推文啦

咁得閒你咪日日去巴士公司請願爭取復辦692囉

用咗不推文啦

日本鐵膠高汁好多

取消692 藍田將軍澳大災難

再嘈290兩個鐘一班

巴黎地下鐵，未停定就開得門
勁好玩

其實有無邊個發達國家既都內地鐵係有好評
英美法都長期被屌

減290佢冇所謂
反正290都唔經佢匯景
條友想有架吉車係港島返佢藍田先係到日屌夜屌692取消

真係幾好玩～ 仲有好多小偷，俾你玩身家保衛戰

講真架車冇乜問題，但係見到啲蝗蟲都想嘔

麥生你好！

清我希望你係講笑
雖然見到都係守禮貌多

係樓豬麥思朗先影衰晒香港鐵膠
坐黨鐵地下

1、14 線無人駕駛，有幕門，仲有好多線路係自動門，2、4、5、9。

你係咪香港巴膠大典創辦人

港鐵關門咁軟弱，比人阻就會重新開。巴黎地鐵關門會好勁，仲需要好大力氣阻住關門，背包都會被夾住。

要比應該係同九廣鐵路同埋膠鐵比囉

目前應該得西鐵同東鐵(沙中綫起完後)路線夠長可以俾觀光列車
不過途中大部份都係城市景，應該無咩人有興趣

我去過美國兩次，然後坐完果度嘅地鐵火車總係有種覺得黨鐵算不錯嘅感覺

第一次坐三藩市嘅地鐵，部車入面算幾乾淨嘅，但夜晚會有好多黑人周圍行同會搶人手機仲有打劫

然後第二次去東岸，坐華盛頓嘅地鐵，人生第一次見到地鐵路軌上面有老鼠躝嚟躝去，最正仲見到有隻俾路軌隔離條供電軌電鳩死左

人地啲車雖然坐感舒服過香港，但入到隧道又上唔到網，治安又差，唔計高層仆街同721 831，淨計鐵路營運都算係咁

樓主拎長途列車同狗鐵比較，兩種營運性質完全唔同

係都拎山手線同大阪市營地鐵啦下話

682由柴灣東搭去富城閣

人地城市d返工用既地鐵你又唔講

東京迫到要搵職員堆壓d人

San Fran係衰在治安同啲車殘姐，見到個座墊飛埋落地下，要自己執返上去，然後夜晚去到Oakland同Daly City 附近啲治安好差，特別係Oakland，果次喺Coliseum 度轉車，見啲黑人周圍揾目標偷嘢搶嘢

其實香港啲舊車咪又係一樣咁嘈

入香港個d規定左一定要有儲糞箱

東涌線咪又係咁

成個post峰迴路轉

樓豬同佢個fd波比黃以為上嚟連登就冇人知

攞觀光列車同通勤列車比較
你個腦真係裝屎

雖然我唔知你有冇坐過underground
但係我自己就覺得係兩回事

聽聞樓主個人原本依家應該係歐洲遊埠緊
結果比武肺搞到要緊急返香港
玻璃心大爆發

樓主，幾時坐喺呢度食早餐？駅丼正喎

收皮啦麥思朗
附送樓主N年前柒片

一個傻鳩鳩咁係巴士上面仆街同埋磨站柱
另外一個就係巴士隔離行納粹禮同埋騷擾九巴某司機
結論 都係傻人

抵樓主仆街畀人笑

兩個傻閪

荷蘭瑞士都係出名好
但香港人唔慣會想燒車

樓豬26歲讀完個master都係廢人一個
仲要靠老豆老母養

樓豬鍾意坐係車廂地下食早餐

點撚樣完勝呀啲尿味
利申：以前日日返工都山手線

陣間餐飯應該食唔落

唔記得tag #325
sor

樓豬以為連登冇人屌
sor屌得最勁係連登呀

善用不推文唔該

之前波比黃係巴膠post個到搞事
結果比人屌到縮返埋老母閪到

搭你個輕鐵啦柒頭

你都知香港冇啦
咁你仲比乜鳩 開post博人屌
樓腦你係咪跌親個腦呀

咪係lo, 個2000蚊俾都俾唔起
死窮撚

鬼叫佢爹哋冇係公司留個位比佢咩
又係既咁撚弱智連佢老豆都唔敢留個位比佢驚影衰公司
所以26歲讀完master仲要係屋企做廢青

原來係505
我細細個就聽過呢個名

黨鐵計觀塘線新車算高汁
燈光唔會似靈堂 又通爽又靜
搭開東涌同荃灣線啲車都焗到恰眼訓

唔覺山手線有尿味喎
而家仲已經換晒新車

換左新車好好多啦喎清

上次去羅馬

想答返酒店

去到站口先話成條線收左皮

全城人on99企左係到

世界嚟講都叫好
只不過想陪樓主玩下以偏概全

要屌過巴士站先可以同樓豬玩

505 最逼

山景去西鐵站也

日本咁多種，有d點都好過香港
同埋人地年年都有公司出新車 點比

215x 屌到柒碌撚

仲有西北的鐵巴 西北優質嘅大巴

幫推

何文田好手工？成個站漏水漏到仆街

玩唔起

上年去London搭Tube
落緊樓梯見到有隻老鼠爬上嚟
嗰時嚇到隔離個鬼妹講Holy Shit

你都識講鐵路旅行 同港鐵比係咩玩法

柴灣去元朗咁樣天涯海角法都係兩粒鐘唔洗 想點旅行？ 柴灣站上車坐低跟住食住西餐轉線去元朗？

唔盲反 但以通勤鐵路黎講 港鐵係真心唔錯
你試下坐英國個啲 慘過食屎

搵運奴隸去返工既工具同比人坐既列車黎比？

踩還踩手法唔好咁撚低級好唔好呀

輕鐵是西北的生命 屯門的生活 元朗的元素

樓豬手法不嬲低級
可以為咗叫67X加價特登比33蚊由兆康搭去富泰

學樓豬咪可以坐係黨鐵車廂地下食西餐

如果何文田、黃埔、西營盤、港大、堅城比
何文田肯定唔係漏水最勁果個

都話攞佢同舊站比無得好比，港英年代起啲站到而家都咁好

樓豬平時係青山撚開啲精神病人
嚟到連登就做懦夫不敢反駁

樓豬山景去西鐵站比$50搭961架

此post已完
樓豬擺明踩港撚

廢po一則

你post個啲都係長途
香港個啲比咁多人坐，個車程唔長可以點比
要比既攞機鐵比

利申 喺外國住 覺得交通、衛生係香港最好

旺角搭去太子
唔該幫我開支紅酒

唔好講咁遠啦
淨係有一次喺大阪搭地鐵
喺梅田答到落去難波
可以夠膽死停咗喺度半個鐘
中間有一段普通話廣播（其實有日文有韓文有英文）
話乜嘢警察巡查會稍為延誤

香港地鐵都未去到咁啦

DB ICE搭親都delay老母
一係忽然兩班車group埋同一班逼到仆街
仲要車費唔平 去機場嗰程仲貴過我張廉行機票

雖然我支持692復辦，但我諗將南隧道起好之後692先有機會復活
到時唔會經藍田站，樓豬都係冇得搭嘅

叫黨鐵重鋪和合石支線，跟住開支孖蒸啦

開返藍田東隧支線
比樓豬一路過海一路鋸扒

樓豬唔係好撚勁架咩
做乜仲唔出嚟發表偉論
又係既巴膠鐵膠毒撚淨係識恰同類
一出到嚟就即刻縮返埋老母閪到

LRT505從來都無恰過同類
佢從來都係俾人恥笑嗰個

佢唔係好鍾意鬧啲巴膠話乜乜乜之後反駁架咩
做乜嚟到連登比人屌到上天花板又唔出聲
想聽佢發表偉論

樓豬只敢負評不敢反駁
以為改咗名就唔認得你咩
狗車未到站

屯門點坐去柴灣阿條路要點起阿ching?

狗車未到站，定係唔抵得俾人講就搵印巴大軍壓境呀？
知唔知犯左咩罪行🤓

又話唔熱衷參與交通，但去評論香港交通😛
當年你條on9 日日慫恿我W3+970x

西部外走廊港島線延長、北港島線換線+西部走廊東涌線分叉

點解要遮個名

more牙

BTW話咗條友淨係識恰佢啲巴膠鐵膠同類
上到嚟連登即刻縮返入老母閪到
樓豬咁撚勁就唔好淨係係你啲巴膠鐵膠到屌人
夠膽上嚟呢到屌嘛
雖然知你冇咁既膽量

其實西鐵都係日本嘢

佢明明先得嗰22歲，何來有26呢？

講緊呢個

佢第一屆DSE喎
炒咗中文之後讀poly HD
yr1 GPA炒咗搞到重讀一年HD
結果讀咗3年HD先升上degree讀多3年
之後再讀多年半master
依家都26歲啦

其實可以，七千蚊好少事啫

佢97年出世，之前唔知中學定小學曾經跳過級

Source:

咪聽佢鳩吹啦
佢中文咁閪廢都唔會比佢跳級啦

其實佢除咗中文之外其他科都唔差😂

首屆中學文憑試明天放榜。考獲最好成績只有五人，七科考到5**，而中英數考到2級或以上亦接近八成。考獲入大學最低資格有二萬六千人，差不多二人爭一個大學學位。
..............
而今年最年輕的考生只有十五歲，最年長就六十七歲，他們成績如何，考評局不透露。另外，考評局發現三宗涉及校本評核有抄襲成分的個案，全部被取消資格，而三宗在試場拍照的違規個案，學生就被降級。

而考評局2012年5月1計
照佢個生日係計14歲考
但當年最細個考生都十五歲
所以佢個生日根本就假
雖然佢IQ EQ方面應該10歲都冇

佢中文寫作同聆聽攞1代表佢中文應該得小學程度
連完整句子都寫唔到
仲憑咩升班

第二年retake都叫進步小小既

佢又慘既
同智智同年 IQ差唔多但一個HKU 一個Poly HD
唔怪得要呃人跳級

on9 post

deutsch bahn 唔delay 先係奇事

未入已經估到痴線佬
樓主平時玩開模型車自屌屎眼

樓豬唔鍾意玩模型車自屌屎眼
樓豬鍾意玩西鐵頭等豪華巴士屌巴士站

7.55開始睇到樓豬表現

樓豬咁撚辛苦up咗咁多相 有打咗咁大段鳩文 仲去屌連登仔最憎嘅黨鐵 換來係俾你哋屌

結論係樓主正on9

你從什麼時候開始產生了香港應該要有高級列車的錯覺？

中二毒撚 拉

打咁大段字話俾人聽自己弱智

個post

樓豬未柒夠仲夠膽係FB開post

要搞觀光列車 唯一得東鐵 開上水去紅磡中途唔停站就得

多住客投訴

紙皮石係港英年代地鐵站特色喎
佢金鐘站翻新 用底色+透明面好撚垃圾 似足大陸

其實我新站唔明點樣可以起到漏水
不過我同意東涌線 西鐵好無個性 真係唔會令你有印象

你最後幾句總結咗
一間唔認真搞鐵路又只識奶共嘅公司 又點會管得好

觀塘線d車 黑蚊蚊

祖傳紙皮石80年代就叫新潮
2020年世界各地新車站已經玩緊唔同風格喇
人地進步 香港不斷倒退
一係食老本 一係跟大陸

無乜需要轉 除非你話將來全線站翻新
否則當然要配合返既有地鐵站嘅設計風格

定本身係少位？

我最怕d毛絨凳一定勁多塵
雖然舒服好多

支那野講qc？

屌玩屎

山手線算嘈同埋行車chok 但我知先天問題無解

呢d動車最後咪又係要用嚟塞支那人 只係個樣新d

烏蠅頭都就散

優勢應該係快 咁快機場出市區
乾淨舒服就算

不過個樣靚d

一樣咁焗

假九都就散，咁MLR應該已經解體

M train 行車入風，無咁焗
C train 焗到瘋線

C車副冷氣真係CLS
明明都係用Sigma冷氣，又唔見K車會好似佢咁焗

各別車站唔同有咩問題
一國唔可以兩制？

我咪講咗我睇法

我否定你個睇法嘛
不過又真係無需要拗嘅
黨鐵都唔會理

香港轉車方便, 完

不過你話黨鐵懶 唔想搞咁多都錯唔晒嘅

London d underground睇見都唔想坐

閣下係咪想玩到Stockholm果邊啲Tunnelbana站咁

巴鐵膠

麥思朗咁撚威做乜要del FB post

想問樓豬咩叫尊嚴列車

其實我某程度上都唔明佢想講咩嘅
即係覺得喺香港搭火車係一種唔舒服嘅感受，死逼爛逼
外國嗰啲就唔同有得舒服咁俾你坐，又有嘢食
但係奈何香港係做唔到呢啲有「尊嚴嘅火車」呀嘛
如果香港好似台灣咁大嘅都會有嘅

可能佢想地鐵可以站與站之間都開到高鐵既速度

Come on man
apple to apple
你唔好攞西鐵同新幹線比

集體運輸系統注重效率同速度，務求以短時間送最多嘅人去各自嘅目的地，反而舒適會係其次，全世界都係咁。你最多可以屌呢啲系統超出負荷，應該改善班次，甚至起新線去舒緩擠迫嘅問題
而唔係樓主條友咁就將外國嘅觀光列車同香港嘅集體運輸系統比較

喺香港嘅，要舒適咪坐巴士囉，2+2座位，冷氣口對住個頭，又有風景睇，又有得訓，城巴啲962／E車有時出埋豪華車

仲有，就算講到日本啲Home Liner，都已經講緊6／70蚊港紙單程，唔好講多，你願唔願意畀50蚊由紅磡坐去屯門先？

試過俾70蚊由紅磡坐去天水圍添啦

其實仲有record喺度

樓豬去撚咗邊

想問吓樓豬如果26歲讀完個master出到嚟失業 仲要靠老豆老母養兼要父母每半年比幾十萬出去長途旅行算唔算有尊嚴

樓豬又負評啦
咁撚勁就唔好縮係你啲鐵膠巴膠wtsapp gp到屌人
夠膽就上嚟隻抽

屌你老母麥思朗

麥生幾年前嘅作品

樓豬又負評啦

真係每個reply都有1個

如果block咗仲有得負皮？

你咁神奇知佢block咗

我覺得啫或者可能佢覺得你太煩呢

條撚屌咁撚厚面皮點會block人

點會唔會，同埋佢厚面皮嘅話就唔會潛水啦

佢DSE好高分
咪又係讀POLY HD

因為中文炒咗，但係佢之前好像想過去外國留學

佢最後咪又係讀poly HD仲要讀成3年
人地讀asso/HD都係2+2佢就3+3
比佢去外國讀書都讀唔掂啦

咁又係，但起碼唔使讀佢最差嘅中文先啦不過HD駁返上大學唔係都要5年（2＋3）咩

poly通常2+2
三大先2+3

咁講嘅話佢degree都讀多咗一年？

係 因為佢HD GPA低 大學個邊會要求佢讀多年

分析吓樓豬財政狀況
26歲master畢業後失業
工作收入為0
要靠老豆老母比零用去長途旅行
估計未來冇老豆老母養個陣要靠借財仔去長途旅行
結果爭到周身債要上IFC

佢唔係有喺foodpanda做parttime咩

樓豬上面聲稱連短期工都搵唔到

因為而家連foodpanda都揾唔到錢

佢哋班友不嬲小氣㗎啦
呢排同姓謝嗰個偽黃小學雞圍爐取暖
郁啲就覺得人哋笑佢同人開火
同火群反咗面佢哋就整咗個水群
成個鐵迷界都知佢哋啲威水史啦

盲嘅都知樓主係邊個啦
成日去日本又唔講吓佢哋通勤車喺rush hour有幾迫
咁又係嘅
樓豬咁肥 就算俾頭等你坐都覺得迫㗎

點解係到猛咁引戰樓豬都唔開火
樓豬係咪睇人恰

陰功豬

笑到樓豬面黃都唔開火
同樓上講既不符喎

咪淨係響自己Facebook「也文也武」

香港啲火車地鐵 一兩分鐘一個站
俾著你design 你都諗點塞多幾個人啦

樓豬design要卡位 整張餐枱比佢一路搭車一路鋸扒飲紅酒
最好成架車淨係得佢一個搭

香港市區啲列車通勤鐵路 可以比?

熱門見到入黎吹水
其實香港地方細，鐵路系統無人地咁大
但係多樣化呢樣算少有
地鐵、近郊通勤鐵路、雙層電車、百幾年山頂纜車、吊車乜都有

要講特色迪士尼綫算有心思
講列車設計有西班牙製嘅東涌線/機鐵列車，流線型到廿年後嘅今日都好正

不過黨鐵買埋啲中国製/copy日本車拉低晒lv

癡撚線英國竟然係攞GWR first class嚟比係都攞underground嚟比啦，個對比根本都唔係apple to apple

冇感受呀， 撚樣， 你想香港點有休閑旅行列車， 由香港兩點距離都係一粒鐘多d 車程， 架列車有埋包廂比你訓好唔好， 你真唔識定假唔識， 用個城市同國家比， 同埋用長途列車同香港地鐵比， 真係on99, London 地鐵垃圾過香港地鐵.

你唔係真係覺得圈外人會理交通圈入面啲混帳下話？

樓豬最想學金仔咁有架私人列車
樓豬去唔到旅行所以先上嚟發洩同曬有錢
諗住屌連登仔最憎既黨鐵會有人認同
點知上到嚟比人屌到仆街仲起埋底
但又唔夠膽好似係佢啲巴膠鐵膠FB/wtsapp gp咁係到開火
正一懦夫

唔理
純粹睇到樓豬係youtube啲片所以先想撚吓佢
點知佢淨係識恰啲巴膠鐵膠但唔敢上連登

唔夠講咪潛水囉
之後又當無咗回事
然後又再無限Loop

連登仔身經百戰
乜人都有
求其開個外國post啲海外巴絲同你推到完場，名校雞校數得到都有
仲要日日喺時事台同啲7毛pr公司對戰
你估嗰班最叻就係去鳩鐵站同劉天成合照啲小學雞咩

好難講㗎 樓豬唔開火姓謝嗰個可能代佢開你知佢以開火為樂

大家評吓理

有d片都唔算差嘅

倫敦地鐵真係世界級
世界級焗同迫
有成過百年歷史, D站好撚殘舊

死肥閪mon撚夠post負評撚夠未
你咁閪勁就唔好淨係同你啲小學雞鐵膠fd開火
上嚟同連登仔一戰啦屌你老母
讀到碩士仲淨係識恰啲小學雞羞唔羞家

DSE 27分又點撚樣呀 咪又係讀HD
碩士又點撚樣呀 咪又係失業仲要奶老豆老母
成廿幾歲人仲要攞DSE成績嚟打飛機真係好肉酸
呢個分仲要一間U都入唔到

樓豬搞人屋企人咁撚威阿
但上到嚟連登比人踩到屎都不如就唔敢反擊

又要威又要戴頭盔

廿幾歲人仲講DSE成績學人講乜撚野尊嚴

試下迫下日本通勤電車先再講 迫過就知日本電車設計有缺陷 想扶都無得扶

沙中線 夠時間食個杯麵既

你指扶手位數量?

樓豬又負評啦屌你老母
咁不滿咪出嚟開火
你唔係最鍾意同人開火架咩

樓豬要私人列車

上唔撚到網

樓豬要學金正恩咁坐私人列車
幾啱key吖 佢哋兩個都肥到成隻豬咁

係

攞train同metro比

坐過Glasgow underground表示
架車嘈到隔離位講咩都聽唔到

架車細到太空艙咁

樓主父母

繼續活響自己世界
迴避現實
過多排又會當無咗回事

然後屌完人哋老母唔撚駛付出代價嘅？

淨係識鳩畀負評
又唔敢出嚟回應
樓豬好上水啦

樓豬出嚟講幾句嘢啦 喺whatsapp tg就同喺度謝生狐假虎威 出到嚟連登就啞咗咁

一個就淨係識得喺度講運豬
一個就成日也文也武講到自己有幾高尚 又話要撚鐵膠 但實質上自己地底泥都不如

啞咗有幾出奇啫 佢兩個最叻咪互打飛機囉

見到負評代表樓豬已閱

要夠長途先有需求嫁大佬，下下幾十分鐘到，搞條撚

其實我有同感 有次企唔穩整到人 搞到有少少尷尬

樓豬咁撚廢仲學乜人攞DSE分數笑人呀

香港地鐵食老本係事實
仲有換哂做強國烈車

有兩個負評係咪啫係連謝姓小學雞都睇咗

一個腐皮=樓豬已閱
兩個腐皮=謝生睇埋

正 激到謝生發癲都好
反正佢又唔知我哋邊個打邊個

又話香港鐵路好無尊嚴，全部都係運豬車
但自己又走去跟風影東鐵柴頭
唔會拖低自己嘅尊嚴程度咩？

乜撚野叫尊嚴列車

呢個偽黃英國留學生真係經典
呢頭話抵制黨鐵嗰頭走去顯徑站影假千九

麥生+謝生已讀但唔回應

大把呢啲仆街

香港地鐵比好多地方屈機架
換線方便 d車密 冷氣夠
可以屌既就係d廁所唔夠多
同輕鐵系統on9

要求九鐵復辟！
KCR IS NOT MTR!

謝生想出名

有錢但弱智不了
遲早好似麥生咁敗撚晒佢老豆老母啲身家

你自己咪又係死鐵膠
有乜撚野資格話人呀

謝生又負評
夠膽就好似係FB咁勇武上嚟隻抽啦

好靚仔

呢個好笑d，口裏說不，身體很訪實。成個小粉紅。

佢喺鐵模界臭晒朵啦 只不過佢恰啲人入世未深R人哋咋嘛然後就以為自己好多人撐

係呀 所以咪食女無數 又喺育嬰室搞嘢又搞到條女食事後丸
聽講佢同佢前女扑嘢嗰陣條女未過16歲

嘩 硬撚晒

個拳頭

好過麥生成世都係青頭仔

一講起謝生，就要講埋呢件事

哇屌
典型怨天尤人毒撚
眾人皆醉我獨醒

和以前真光女的淫亂關係

連埋呢個講
請善用起底功能

麥生已讀
樓豬同謝生真係好fd
講謝生講啲唔負評仲要like埋
自己個啲就走去負評

想知會員#237138有冇衰十一
可唔可以出嚟回應吓

謝生真係麥生老死
咁快成功幫麥生轉移視線

咁運豬又去影黨鐵？

人地謝君浩話自已係英國讀書wo, 我以為咩UCL 牛津例橋咁勁啦
原來係讀Leed 的航空科，仲要由飯dip讀上去，好心佢咪係到打晒飛機講到自已有幾勁，垃圾一件咋。

自稱九華宋仲基？俾臭雞戴綠帽咋你

想知謝生有冇衰十一

依家想幫謝生出名多啲

聽人講佢好似同格仔裙個條女一齊既時候衰咗 果陣條女未過16

舉返一個例正確例子

Sydney City Train

雪梨通勤既列車應該係世界上數一數二算幾令

雙層座位又闊 又有大玻璃窗 同埋行車嘅時候好靜,成日瞓過龍

新車,韓製 DSet

而家用緊嘅普通車

入面係咁, 座位可以前後方向調教, 好似天星小輪咁

列車埋站之前, 月台上會有標示邊個車廂多啲人 呢個好方便

澳洲 Sydney

人地依加應該驚到彈起

歡迎參觀：
Contact Tel: +44 xx76 836066

直頭驚到瀨屎啦
不過佢之前懶醒，喺fb gp度自爆自己連登ac又真係柒咗啲

可唔可以cap嚟睇吓

香港咁細以時速300km/h 嚟計可能行十分鐘已經出咗香港

連登鐵膠真係人才輩出
一個諗住上嚟圍爐點知比人瘋狂負評狂屌
一個扔幾十萬去補習都入唔到U仲要借財仔補習retake
一個上嚟連登話比人聽佢衰十一

衰十一嗰個先經典
佢遲啲會唔會變湯十一2.0 比人揸住個春袋諗起都興奮

相比之下覺得麥生正常好多
除咗派吓膠同批鬥自己人都冇咩特別野

謝生，知你mon post mon得好辛苦喇，出嚟回應吓啦平時喺Whatsapp gp度成個耿爽咁開火，點知嚟到連登啞咗咁款

陣間會為謝生專門開個post
推到成個交通膠（迷）界都知佢衰十一

G chee!
唔好再俾佢為禍人間

碌咗$1入嚟 有冇人見過

黨鐵最大罪應該係奶共同埋運狗

講到票價同維修
搭過外國就知

票價同日本地鐵比
日本搭一個站閒閒地6、7蚊

維修就歐美好多都差過去

最抵讚係地鐵年代設計跨月台轉車
不過而家冇呢支歌仔唱
由將軍澳綫之後 除咗欣澳其他都行到隻狗咁

每次去外地搭地鐵
發覺要轉車又上又落條路九曲十三彎咁真係好撚煩

謝生喺fb cm話呢啲idea戇鳩喎
唔知佢呢個69朋友出咗啲咁嘅po，佢又會點出聲喇

如果講轉車 韓國首爾地鐵係垃圾級別 上上落落到個人都躁

講真 黨鐵喺作為運輸交通工具嚟講真係世界好top 準時 快捷 覆蓋率高 班次密集 死罪真係奶政府奶共同埋嗰堆新路線無論用車定係車站設計都比以前港英時期差得多 再加埋基本上依家都傾向房地產嗰邊

唔覺依家黨鐵有咩維修 反送中前壞得有幾密 甚至車都炒過 都廢事講
都唔知d錢係咪去晒d高層花紅 又一味進貢支那買車

成本控制
為咗縮骨係咁
都市傳說據聞除咗紅綠藍3線有錢賺之外
其他都係收支平衡/蝕錢
香港係少有地鐵有賺嘅城市
全因為副業地產頂住

而且系統用得太多年
開始老化
以東鐵為例
本身定位係近郊通勤鐵路
其實唔少軟硬件已經係落後咗
係夾硬用住頂住檔
烏蠅頭一早就夠晒期退休
之前紅磡出軌收咗一部皮 手足開花裝修咗一部
只要復課後/重新開放自由行 回復正常客量
問題又會出番嚟

另一方面黨鐵又縮維修部成本
之前有節目都講過
呢樣真係好仆街

而新車換做大陸貨
好大程度上都係因為成本
尤其係而家技術進步得快
好多時設計壽命都唔會好似以前咁長
壞咗換新車仲抵過整番好佢
全球趨勢都係咁
唔係個個地方都好似JR西咁用四五十年

平心而論
黨鐵比起其他地方地鐵其實算係咁

不過近年故障引致大爆煲
反而應該追究嘅係政府交通規劃落後 高度依賴鐵路
令到鐵路一出事就攬炒

樓主輕度弱智

溫哥華skytrain 其實都唔錯仲要全自動

依套系統完全消除咗人手假車無人好多站都冇staff

你唔講香港站同鰂魚涌站... (個人勉強可以接受）
淨係首爾市中心已經係個井字格仔街道網，點跨月台；香港有維港，每條走廊只可以一線複線過海，同層轉車係必需。理論上 orthogonal grid 去邊最多都係轉1次車，香港就靠轉多幾次車令效率升到最高、用到盡。

定義咗有錢賺先， farebox recovery > 150% 叫唔叫？營運同起新線、設備投資係兩回事。

[edit] 以前 >180% 持續咗幾耐，加上香港算全新、好短時間，連成個城市都係好新咁濟

呢個真 佢身邊個謝生都係弱智 簡直係鐵迷界毒瘤

俾大家洗下眼

咁多女，都係做條女的奴隸

東京、首爾地鐵市中心同方向同目的地有競爭走線，密集地鐵網絡多走線優先過轉車

人口疏定無人搭？

佢哋好多喺外圍放射部分已經分咗流，地鐵同火車喺 inner city 入面都有啲緩急接續嘅跨月台轉車站嘅，而東京同期嘅路線（ie 銀座線--丸之內線）同 Bypass 3路線（viz 半藏門線--銀座線，東武本線&日比谷線唔計住）亦有

已經預計到黨鐵又會日日狂壞
明知需求大幅上升 都唔加快換車起新線 講真責任大家都有 但佢自己柒就梗

講到尾無利益就唔做 同港共玩利益集團扯貓尾 換轉第個國家死撚咗了

採用鄧炳強式建築
(e.g. 喺喺港島綫地底挖深一層整路軌、喺觀塘綫露天路段已有路軌上僭建一層加多兩條路軌)

想屌
有冇人想屌

北港島線有效分流港島線客流，
不斷拖，港島線金鐘-北角隨時全天候滿載

其實香港有整透明架，不過唔夠一個月就變返磨砂咁解

又咁arm 張相冇姐

聽講條仔連170都冇

打格仔啦屌⋯⋯

不過呢個哈比人
聽聞有個好撚肥惡形惡相，但係實際上又好撚細膽嘅肥閪幫佢喎
有無人可以幫手Fact Check

你用地鐵同英國underground比就知其實地鐵已經好好

香港跟本無長途線，洗咩畫位食野

你講緊佢？

唔係呀，我講嗰個係入過馬場打交嗰個。

聽講好似係呢段喎

件傻閪冇記錯呢度都有個account

睇返前十幾版仲喺度留言幫樓主打飛機
講下講下就唔見咗

はやぶさ1号 #237138